% !Mode:: "TeX:UTF-8"

\chapter{研究开发的方法、技术路线和步骤}
(1)	系统平台：Microsoft Windows XP

(2)	系统构架：B/S构架\par
B/S(Browser/Server)结构即浏览器和服务器结构。它是随着Internet技术的兴起，对C/S结构的一种变化或者改进的结构。在这种结构下，用户工作界面是通过WWW浏览器来实现，极少部分事务逻辑在前端(Browser)实现，但是主要事务逻辑在服务器端(Server)实现，形成所谓三层3-tier结构。这样就大大简化了客户端电脑载荷，减轻了系统维护与升级的成本和工作量，降低了用户的总体成本(TCO)。以目前的技术看，局域网建立B/S结构的网络应用，并通过Internet/Intranet模式下数据库应用，相对易于把握、成本也是较低的。它是一次性到位的开发，能实现不同的人员，从不同的地点，以不同的接入方式(比如LAN, WAN, Internet/Intranet等)访问和操作共同的数据库；它能有效地保护数据平台和管理访问权限，服务器数据库也很安全。用户在局域网各工作站通过WWW浏览器就能实现工作业务。特别是在JAVA这样的跨平台语言出现之后，B/S架构管理软件更是方便、快捷、高效。

(3)	编程语言：JAVA\par
JAVA语言是SUN公司于1995年推出的一种面向对象的新一代程序。到现在JAVA已经成为主流的开发语言之一，其应用领域带在继续扩大。特点：

{\kai 第一、面向对象，他是更加彻底的面向对象，面向对象的特点使设计集中于对象及其对象之间的联系。JAVA中提供了简单的类机制和动态接口模型，使对复杂系统的设计更加简单、清晰。

第二、平台无关性，用JAVA写的应用程序不用修改就可在不同的软硬件平台上运行。

第三、可靠性和安全性，由于JAVA主要用于网络应用程序开发，因此对安全性有较高的要求。如果没有安全保证，用户从网络下载程序执行就非常危险。JAVA通过自己的安全机制防止了病毒程序的产生和下载程序对本地系统的威胁破坏。当JAVA字节码进入解释器时，首先必须经过字节码校验器的检查，然后JAVA解释器将决定程序中类的内存布局，随后，类装载器负责把来自网络的类装载到单独的内存区域，避免应用程序之间相互干扰破坏。最后，客户端用户还可以限制从网络装载的类只能访问某些文件系统。上述几种机制结合起来，使得JAVA成为安全的编程语言。

第四、	JAVA还有分布性、多线程、高效性和动态性等优点。}

(4)	所用架构：Spring MVC+Hibernate+Spring\par
Spring MVC是一个基于MVC模式的Web应用程序的框架。现已逐渐成为开发Web应用程序的主流框架。在继承 MVC模式的各种特征的基础上,根据J2EE的特征进行了相应的变化和扩展。

业务层通过Hibernate进行数据库操作。Hibernate通过读取配置文件(hibernate.cfg.xml)和类的映射文件(xmlMapping)中的内容, 生成SessionFactory实例的工厂,由它的openSession()方法负责每次所需的Session对象的创建，在Session对象的方法中借助持久化对象(persistent object)来完成对数据库的操作,而不须使用JDBC和SQL进行数据的操作。

系统应用Spring框架来简化系统的配置，管理系统中的bean和简化Hibernate的连接过程。

(5)	服务器软件：JBOSS\par
JBoss是全世界开发者共同努力的成果，一个基于J2EE的开放源代码的应用服务器。因为JBoss代码遵循LGPL许可，你可以在任何商业应用中免费使用它，而不用支付费用。Jboss支持EJB 1.1和EJB 2.0的规范，它是一个为管理EJB的容器和服务器。类似于Sun's J2SDK Enterprise Edition（J2EE），Jboss的目标是一个源代码开放的J2EE环境。但是Jboss核心服务仅是提供EJB服务器。JBOSS不包括serverlers/JSP page 的WEB容器，当然可以和Tomcat或Jetty绑定使用。

(6)	系统开发工具：MyEclipse\par
MyEclipse是一个优秀的开发环境，它提供的核心框架和可延伸的外挂程式机制给广大的程序设计师提供了无限的想象和创造空间。目前网上流传相当丰富且全面的开发工具方面的外挂程式，但是MyEclipse已经超越了开发环境的概念，可以想象MyEclipse将成为未来的整合的桌面环境。目前的MyEclipse本身就具有资源管理和外部程式的功能，加上无所不能的外挂程式，将构成一个丰富多彩的工作环境而不仅仅是一个IDE。

(7)	数据库软件： Oracle 11g\par
Oracle 11g是Oracle公司推出的一款功能强大的数据库管理系统，方便用户的数据库操作。
